大馬抗爭者與港人同行 「向中共銳實力說不」

香港反送中運動波瀾壯闊，中共銳實力全球反撲，全力打壓境外援港聲音。大馬新政府利益掛帥，華人公民社會「大台」疑似跪低，大馬華人掀起反反送中浪潮，網上語言暴力此起彼落，援港和平集會亦受打壓。大馬學運領袖廖洋葓、資深時事評論員蘇銘強頂着被肉搜、被排擠、被抹黑的壓力，以一敵眾，力戰中共銳實力。

「循例問話，話我冇俾10 days prior notice。」929聲援香港反極權的馬來西亞吉隆坡集會一波三折。集會原訂在人稱大馬華人公民社會「大台」的吉隆坡暨雪蘭莪中華大會堂（下稱華堂）門外舉行。不過，華堂疑受中國駐馬來西亞大使館施壓，突然在集會前夕報警，與集會割席。集會發起人廖洋葓被逼臨時更改地點。集會雖如期舉行，他後來卻因未按法例要求在10天前通佈集會而被警方傳召問話。人稱阿鴻的廖洋葓不以為意：「比較關心今日（10.1）中彈嘅義士，我呢啲小事喇！」

本身是大馬學運團體、馬大新青年主席的阿鴻眼神堅定，他炮轟中國大使館干預，華堂高層反反送中，大馬新政府迫於壓力向中共讓步，令集會無端受壓。他形容，中共向大馬華團施加的壓力越來越大，擔心9.29是當地最後一次和平撐港反送中集會，一旦中方煽動大馬華人，未來撐港集會或受衝擊，不排除未來大馬撐港也要變身「流水革命」。

香港反送中運動波瀾壯闊，馬來西亞華人卻颳起一場反反送中運動，不少大馬民主運動同路人批評挺港的大馬華人：「丟我們大馬人的臉，香港事不關你們X事。也不要把香港廢青文化帶進來馬來西亞。」。阿鴻赴港力挺，自然首當其衝，被肉搜、被謾罵，成為大馬反反送中運動眾矢之的。

「其實有點像命運共同體。我們同樣都會面對不講道理的野蠻政權，差別是你們在前方，我們在後方。」阿鴻說，香港也許很遙遠，卻是發展學運的榜樣：「我們這裏華人學運圈很仰慕香港的學生運動。」反送中運動參與者15歲少女陳彥霖浮屍海面以及種種港警濫暴濫拘事件，令他非常憤怒：「我們會為同樣的東西憤怒……這種悲憤可以超越距離。」

大馬資深時事評論員蘇銘強是當地少數支持香港抗爭的公眾人物，他的facebook不時有一批「大中華膠」踩場。「怎可支持一個分裂國家的運動？」他頂着被親友排擠的壓力也要公開挺港。他說，他沒有辦法不支持香港人，當他把自己想像為香港人：「我會忍不住的流下眼淚。」

一直觀察分析香港反送中運動的蘇銘強表示，他有家人反反送中，他的大部份中學老同學也反反送中，估計9成大馬華人支持中共，餘下1成初時支持反送中，後來卻批評抗爭者衝擊鐵路、親中店舖，部份「維穩派」近期也改變立場。

「香港人在這4個月來對所追求的價值而展現出來的勇氣、堅持和犧牲精神，是沒有辦法不讓人掉淚的，除非你的心被一個虛妄的民族或愛國主義所掩蓋。」他認為，港人和大馬人一樣，都是強權底下的被壓迫者，都是追求公平、民主、自由的同路人，都是拒絕被奴役要當真正公民的人。他指出，大馬至少還有一個政權替換的機制，港人面對的挑戰比他們艱辛很多。蘇銘強說：「香港人還能做出如此的抗爭，這是無法不讓人動容的事。」蘇銘強自言，他在中國沒有任何經濟利益，中共銳實力鞭長莫及，這或是他不怕得罪中國的原因。

他認為，大馬華人在香港反送中運動中，為何比中國人表現得更像中國人？一是大馬華人遭遇政策歧視；二是中國崛起，大馬華人自覺吐氣揚眉；三是中國駐大馬使館長期以「海外唐人」等來收編大馬華人。他指出，中國對大馬的影響力較5年前的佔領運動來得更大更強。